[真係on9唔係扮]劉怡翔稱應注意衛生多於需要口罩 並非要市民自生自滅

在立法會大會上，議員陳凱欣指出，政府保障政府部門口罩供應同時，也要顧及市民的需要，希望政府參考澳門，讓市民在指定商店以零售價購買口罩，或開設熱線讓急需口罩的市民求助。

財經事務及庫務局局長劉怡翔回應時說，口罩是其中一個防疫因素，但並非解決問題的重心，市民保持個人衛生及社交距離也十分重要。至於會否成立求助熱線，劉怡翔認為，市民應注意衛生多於需要口罩。

工黨張超雄批評，劉怡翔向市民傳播「口罩有無都無所謂」的訊息，反問對方在會上為何戴口罩。劉怡翔說，對方是扭曲他的意思，強調政府關注口罩的需要，並非完全不理會，重申當局已用不同方法採購或生產口罩。他又解釋，戴口罩出席會議是跟隨議員的做法。

另外，民主黨林卓廷認為，政府要確保全港市民有足夠口罩供應。劉怡翔說，政府採購的口罩不會直接提供市民使用，但當局並非要市民自生自滅。如果有需要，市民可以在市面購買，他又指出，全球口罩供應不穩定，即使政府已落訂單並付費，也會被其他買家搶貨或者因出口管制臨時被取消交易，但政府仍會致力增加本地生產及繼續採購。